居屋 2020 (9)

上個post

『居屋2020』

『白居二2020』

自己睇申請須知啦屌你老尾
有正體/殘體/英文，都睇唔掂嘅可以驗下智商
---------------------------------------------------------------------

上圖係2019年居屋
---------------------------------------------------------------------

今年2020年
假設受歡迎程度係 3房>2房>1房>開放式
2100個核心長者 已經食晒 3房&2房

綠表及白表申請者的配額比率為 40:60
在選樓期間，每五名 出席選樓申請者的選樓次序依次為
(i)一位綠表申請者
(ii)一位白表申請者
(iii) 一位綠表申請者
(iv)一位白表申請者 以及
(v) 一位白表申請者

「家有長者優先選樓計劃」有 2,100 個單位的配額
白表「非核心家庭申請者」將獲安排於所有白表「其他核心家庭申請者」選樓之後才選樓。
一人申請者700 個單位。
一人申請者會在家庭申請者選樓後，選購餘下任何面積的一個單位。

問:
請教下係咪CM12揀完到GE先再到WE 然後GM再落WM
答:
綠白綠白白 > 綠白綠白白 > LOOP
GE1 > WE1 > GE2 > WE2 > WE3

原來開左新
希望短期內唔好收信

留個名先

今年綠置居都有鑽石山

希望順順利利

粉2巴打

長者扔去蝗後山啦屌你老母，俾長者揀先有撚用？
老龍咁多廢氣俾你住都住唔長

請問綠表中簽者係咪未有通知？

我今日先睇到原來有email叫我補交文件，dealline 係琴日，我今日睇到先寄返會唔會唔肯收？

請問一下是白長嗎？沒有收電話？

白二 有打電話但返工miss 左

其實係咪6月就開始揀樓？

係到講就算啦

今日我趁得閒去馬鞍山睇睇樓景，大家睇下有咩想留意我可以影影。

上圖我係欣安村影過去。

上面係欣安村同錦駿苑連接天橋。

其實資產審查唔報卷商股票戶口得唔得

巴打就咁望落去覺得周圍環境點？
我都諗住搵日過去實地考察

由大水坑站B出口上，都真係5至7分鐘到錦駿苑A座。
但係如果揀錦駿苑CDE座就老尷，因為都算幾遠下，map上黎講恆安站落車可能仲近啲，雖然都係唔近。

我自己鐘意行山露營，咁我都幾鐘意馬鞍山彎曲山昂坪，所以對我黎講係唔錯，放假可以上一上去chill 或者睇日出。

咁上面條馬路可以上馬鞍山，就係A座行出少少。

另外講多少少望馬路係會少少嘈，我覺得。

BC座相距最遠，但我係近山邊單車徑慢行都係用左2至3分鐘。

所以我相信一個成年男子係大水坑站落車，就算番E座應該用10分鐘可以番到。

另補D座圖。

再影一影E座圖。

最後影番個公路景

一路行一路好多蚊咬，唔敢想像夏天會點

今日就係咁多。
大家新年快樂，揀到想要間居屋。

攪到我粉2都想轉馬1

唔好咁啦巴打
你由頭講到尾想要粉嶺 點知最後轉馬一

無 想放假近近地去行山
其實粉2都可以放假近近地行山

流水響日日行都仲得

唔該晒巴打
睇完都心思思，本身諗住鑽係咩都照要
但馬個環境幾正咁

得

查到dq咁解ja ma

得架你未試下囉

岩岩先出過新聞隱瞞資產都係坐監同還返間屋

房屋珍貴資源你估查唔查你

想問下佢計唔計人數而分配
例如2個人可唔可以要五人單位

居屋係玩長者隊
2人都可以買3房 即5-6人單位

謝謝

有冇人知揀樓呈序大概係點？
例如每日叫幾多人揀樓？

揀樓程序簡介

請問DQ係咪會收到通知？

如果非固定月薪人士到揀樓果日都係符合資格，咁仲要唔要通知主任？
因為之前睇片話入息有更改就要通知，但非固定月薪一定唔同架喎

白單有冇人第一號碼，收到信？

新手想請教各巴打，白核WM28xx,係咪山麗2房機會好低，1房都仲有D機呢？謝謝

預有得揀都係多數剩返一房底層或開放

得開放都唔知要唔要好

有冇白單排得後既已經下定決心揀山麗低層開放式

好老實 6萬蚊首期上車 當投資都超值 抽中冇理由唔買

睇番一般白居二既價, 唔係好洗諗補地價
唔補都已經好好價, 而且補價要10年後做得

鑽石山市區樓一定唔會有價冇市, 馬鞍山先會
淨係地理位置已經值100個, 唔理翻工係觀塘定港島
一定係鑽石山贏十條街

其實百二萬個價係講緊1樓先咁平
10樓左右都已經貴番起碼三四十萬，去到高層甚至貴五十萬
可以參考番以往居屋價單，你就會預計到實際價錢係幾多
所以千祈唔好用百二萬黎計，我自己就用百七萬黎計，但實際應該百六萬就有，不過預鬆少少好計啲

我當白單買百七萬既話，首期、律師費、稅、裝修、第一年管理費、裝修等等，加晒第一筆錢要差唔多五十萬
所以真係要計岩數先買得，仲要去到皇后山咁遠

你可以google睇埋北區發展藍圖，基本上個邊附近係唔會發展，其中一個發展重點擺左係粉嶺同上水之間，希望到時有大型商場可以行下咁，不過都要搭車先去到個邊
另一邊會發展既係再北邊多啲既位置，講緊北到古洞站個邊，睇番地圖其他都隔左好遠下，基本上位邊啲設施係皇后山居屋唔會用得著
即係話行路20分鐘距離內，無論南定北都唔會有好大發展
而起緊既公路亦都唔經皇后山居屋個邊，所以點都係得依家2*2來回行車線出入，實地考察過會見到好多都係大貨車，到時人多車多一塞就仆街
鐵路網就一定唔會經依邊，因為人口得三萬實在太少，出入全部都係靠巴士同小巴，講就講話會加開路線，但其實都只係載你去轉車站再轉其他車

所以當投資既話可能到時會有價冇市賣唔出，自住又辛苦，真係要考慮清楚

依啲自己睇左好耐，有錯請指正

幾多人住先？
睇會唔會對個地區已經有保留，
再睇自己如果黎緊幾年抽中有冇能力負擔到。

始終開放都有2百5幾呎, 比出面市區納米樓都大，仲要平好多。

白單排第一都係得開放式

咁可以選擇唔買架嘛

白單不嬲都少人放棄
衰啲講今次放棄分分鐘成世都唔中

但今次遠過以前個啲好多
之前東涌都仲好過今次皇后山
起碼個地鐵站都仲可以行過去，又有大商場
加上如果冇記錯之前好似做5折，但今期得6折

我直頭覺得梅窩都好過佢

真係諗到我頭都大埋
佢潛力真心低，未來十年既北區發展都唔係個度附近，啲配套就係得依家咁多，唔明點解啲人會覺得佢有潛力，係咪未發展=有潛力?
如果話要等廿年又太長遠，都唔知變左個咩世界

因為佢平 無其他

全部都係缺點
除左價錢

所以根本無野輸

所以我見其他gp有話白核3000內都仲有山麗2房揀下，因為地區唔理想，會多綠表放棄，加上經濟唔好

後半part唔太認同 皇后山就好似當年天水圍咁 喺附近太多公營房屋規劃 未來整體配套一定會提升 我覺得到時嗰價升幅會跑贏今期居屋其他屋苑（以百分比計）

你可以話天水圍到今時今日都係鬼地方 但唔影響佢升值既潛力 睇番上個月有條女帳面賺左200個個case

上面條片有一定參考價值

每日來回4粒鐘都幾係野

天水圍有輕鐵已經差好遠

我先片覺得白居二已經唔可以用「好價」黎形容 除非好舊嗰啲公/居屋 否則好多都可以稱之為「癲價」 冇錯係好好價錢 但有幾多成交到我抱着懷疑嘅角度

以鑽石山今期最貴單位計 以市價計算要776萬 過多十年八載補完地價之後個價錢會幾多 會唔會有價冇市 真係見仁見智 我個人就抱着悲觀嘅態度 當然你話睇下隔離post 賣到1000萬好勵志當我冇講過

以我case計 用學術性嘅角度去睇 鑽石山中層Vs 馬鞍山鳳凰樓最靚單位 我覺得馬鞍山會比較容易套現100萬以上 皆因馬鞍山如果我冇記錯最貴個單位都係389 就算埋去二手市場500萬買家都容易接受啲

當然仲有其他考慮例如交通返工 咁呢啲就好個人啦

事實上當年嘅配套真係好荒蕪 你睇返皇后山整體規劃人口唔細 交通食肆超級市場等等絕對會有座落

當然我哋而家係講緊未來既可能性 凡事都冇絕對 個人意見就係升值潛力絕對唔細

住開新界鄉村
所以粉2/馬1都岩我

所以粉麗真係唔怕買 咁撚平真係無敵

馬2係咪都係得長者先有機會揀到

綠表青富都唔買，應該唔會買山麗

價錢仲要差不多一樣。

鑽二都細?
咁火炭3你想要?

想聽下大家意見

問過好多人 大家都持有唔同意見

大家會點排？

山2 vs 馬1 vs 鑽開

睇你拎黎做咩

屋企人一齊住就睇你幾多人，多就山2，少就馬1
兩條友唔生仔就鑽開，生仔就馬1
拎黎炒就馬1/鑽開
冇特別需要兩房既話冇必要去到咁遠住

暫時同1個屋企人同住
預之後有埋另一就三個人同住
所以都r哂頭唔知買咩好
錢就得咁多

馬1開兩房

馬一向山 有乜好單位 山太近其實都幾阻景觀

做開新界牛既我會買粉2
一來平，二來可以養多部車

咁就肯定唔揀鑽開架啦，除非你諗住短期內再換樓
你依個情況我會建議粉2，粉2最貴都唔使三百萬，雖然遠啲，但你如果生多件既話得一房當你間兩房都唔會夠

呢個講今期鑽石山綠置居講得好好，可以參考

如無意外係

頭20個就算你唔買 都一定有其他人要 自己諗下自己個需求

講個則就一定係凱樂贏 重要係高層 40校網屌打鑽石山 如果多人住又有小朋友凱樂係一個好選擇

但係有兩個缺點 第一個lump sum比較大 第二個就係好似有沉降問題 要睇吓點樣解決/邊個俾錢解決

諗下生唔生小朋友 老人家自己一間房 兩公婆一間房 工人一間房（將來小朋友自己房）

而家最驚係粉2爆大冷

居屋開始揀樓未？

未喇

好似6月先揀

綠置居出啟鑽苑
又益綠表人士

連2房都冇，上面有片，你睇睇。

愈講愈驚

公屋住戶有一部份會以大行先
我自己一個friend都係咁

雖然我排位保證有兩房 但係只買得起粉2
而家好驚

應該火3火鑽粉馬2咁樣比人掃
成班抽唔中既講鑽點好點好， 鬼唔知老母係女人，林奠係臭雞咩
交兩年租唔係個個負擔到，特別一家大細既，細路唔通跨區返學咩... 有現樓一定食現樓啦

火炭現樓
粉嶺年尾
之後馬鞍山 鑽石山
最最壞打算 馬2 粉2低層

lm

點解唔諗火炭？

早幾日行山先知皇后山好近流水響水塘
搭小巴出粉嶺火車站15分鐘,再轉巴士半個鐘出到大老山隧道,唔塞車出返九龍大約一個鐘到

如果抽中有得揀，一定揀個鐘意既，果兩年租金，借稅貸都借到黎比，第日層樓升值都唔止依個數，捱左咁多年租唔爭在多兩年，好過成世遺憾

火炭對比粉嶺同馬鞍山唔夠就腳
單棟伙數少 又要維修斜坡 管理費唔平

唯一優點係單位大
但都唔關非長者事

所以冇咩會考慮

係 現樓對綠長應該吸引d 都夠清哂火2

借稅貸唔洗還咩？仲有你做樓按前要清...樓花2年租2年...即係還錢兩年

仲有賣左住邊？ 巴打你唔係好明白買居屋仲要一家大細既人係咩心理

稅貸應該有限數姐 居屋唔洗壓測 問題不大掛

居屋按揭唔係剩係填聲明就得啦咩？
都要提早清還所有貸款？

私人貸款影響既係tu grade同壓測
卡數就影響壓測

最好check左tu 先

有check 應該冇問題
但有ploan card loan果啲未還清
咁居屋按揭會唔會批到9成？

有政府擔保

所以真係未找曬loan都可以照批到？

以我理解Tu grade夠就得
唔洗壓測
Ploan 最主要影響依兩樣
但係Ploan亦都反映倒你個還款記錄
銀行點睇就唔知
因為我睇按揭po 有Ploan係身又唔出奇
希望你ploan唔好太大

果啲學生貸款黎
叫做還好 TU查過幾靚仔的

其實無咩問題

稅貸多數要一至兩年來還清，呢一至兩年都係要交租... 借黎貪玩咩...

居屋銀行批得好鬆，放心

感謝巴打們解答

但期期都有人上唔到會撻訂

係填聲明就得

但唔代表銀行一定借錢俾你

大家頂實房署

填多都要重交？

真心驚

好在無玩股
老母d保險已經煩
股票條數仲煩

請問你幾時收到電話

愈講愈驚粉2賣清

已經要諗定馬1

location 馬1真係好啲
但錢黎講 粉22 最鬆動

係咪抽唔中自動轉落去綠置居再抽

最近先開始炒股票 之前抽個陣未有 遲d收到信係咪要補交

無錯 TU決定一切

TU差到點先會批唔到？

E打後已經算好差

D 都已經差
正常人有準時交卡數都唔會低過B

有借錢但keep住還都有機會係E

白單幾時收到信
等到頸都長埋

我都係C

我都未收到啊

屏欣苑西鐵站隔離咁滯
皇后山搭車點都15分鐘先去到粉嶺火車站

仲未計塞車....

果到好塞車嫁？

上水粉嶺一年幾次市區大塞，
皇后山出入暫時得一條路咁。

想問我3人家庭加個長者 共4人

用綠表去抽新居屋
係咪好大機會抽中

抽居屋同人數無關係

有長者綠白都大機會

就咁睇前4個波都已經一定有得揀樓
已經算大啦
綠白家前3都已經冇咩靚單位揀
廢老隊冇得輸

白單排470 係咪得粉開低層

係

假設得鑽開同馬一揀，如果我地1家3口覺得揀鑽會超方便好多（返工返學娘家夫家都係附近），但馬一又真係大啲，大家會點揀好？如無意外我地諗住唔會再搬

兩大一細始終1房好d
如果唔係就要再係廳劏多間房
雖然細路仔房唔洗太大
用碌架床都得
建議你睇下d設計圖先

開放式個廚房係廳度
好多人都扑牆改開放式廚房偷位

接受倒開放式個空間感就揀番鑽開

其實我反而幾中意開放式廚房個種feel

btw thanks for reference

不過扑牆有火警就

我就覺得整開放式廚房個啲消防條例好複雜

居屋改完開放式畀你裝埋煙霧感應器同花灑都唔會岩例

仲有原裝度防煙門
拆左有咩事保險都唔包
風險就自己衡量

三個就揀返一房啦
開放式間一房都逼
你仲要間兩房

唔搬就老西都馬一啦

兩個人都叫可以 三人真心慘

但係鑽比起馬實在太方便了，好難揀

諗起一樣重要野
居屋既實用面積係計埋牆，同一款形狀既實際好似係冇分別
所以用粉嶺開放式單位為例，270呎同290呎實際應該係一樣size
但290呎佢會賣貴少少，而佢地實際上應該得230呎左右
計番呎價其實唔算平，只係入場費平
真係好難去決定買唔買好
依排都仲考慮緊

為上車而上車好似好on9咁
唔想成世住係咁細間屋

另外想問下，知唔知呢個位間唔間到兩房？

唔得啦 得 2885 除非2間都單人床 一定係客飯廳間多間

想問少少野
屋企人住緊公屋 我就冇名既
而家儲緊錢諗住過幾年用屋企人綠表去換綠置 睇地方為主
1. 想問下當我阿媽係戶主 佢申請個陣加埋我名得唔得? 定係有得直接轉我做戶主?
2. 買左之後轉名係等幾年定要補左地價先比?定係一定要衰仔紙?

我就覺得「家」應該就係舒服既 放工放學假期比身心嘅避風港 舒適 一家人睇吓電視 打下邊爐 小朋友溫書大啲光猛啲成績都好啲

如果你淨係當佢係一個瞓覺嘅地方是撚但啦

睇你自己需要喇

個個人需要唔同

一家三口鑽開驚你第時後悔。
有大實揀大

岩呀 鑽開 2個人都窄洗 更何況三個人

你話兩大一細住住一房先就話者，就算係遲d小朋友大少少走黎走去都唔夠洗
更何況開放式

如果佢話未來考慮換樓都可以諗吓
長住就真係不了

換樓 開放式仲難賣喇

得罪講句
都住得唔舒服
就算交通方便又如何

公屋加名要提前做
冇名的話，係唔可以落申請表

Q2唔識答

如果高層最靚座向應該Ok的
其他就不了

賣難
但放租既話開放式都熱門

唔該巴打先
第2個問題我再研究下
另外再多個問題 例如2個人夫婦申請已經可以買到最大單位 咁之後家庭成員個個係可以就咁除名? 定要補左地價或等5年後之類?

本身2人夫婦買左又加又減名？

諗緊如果其中一個除名可以加埋佢名再申請居屋 但好似又話本身係夫婦既唔比咁除名咁 所以先問下

夫婦名買左，再除返邊一半名？
咩玩法 可能我唔明你問乜

即係老母係戶主 老豆係家庭成員 買左綠置之後老豆可唔可以除名再同另一個仔夾名去買居屋 sorry一舊舊

老豆老母要離左婚先有得研究落去

咁就算啦 無謂攪到咁

無錯有時收工或放假都想靜靜地屋企hea下，如果迫到顛咁真係寧願遠多少少

居屋應該好少人會選擇補地價放租，偷偷地放既唔計

而家諗緊馬2低層定馬1中層
雖然好想2房
但係又驚爆屎渠

有大買大，大一房就大一房
個廳唔洗間房的話，160呎長廳仲可以分埋客飯廳
樓景的野，拉埋窗簾就咩都睇唔到啦
BTW你唔係皇后山FANS咩？

你係長者隊？核心第一粒珠好似都冇馬2揀

白核第一
到時佢無馬2仲簡單 直接馬1

仲有因為而家仲有d卡數係度
人工又少左
想轉馬1/2畀時間自己清哂d數先

基本上5樓以上都唔驚爆屎渠

咁我應該都唔洗煩要1房算

放棄粉2?

有馬2咪馬2
無就馬1
想要遠期d樓花
武漢肺炎失左預算

粉2啦巴打

上面講左原因
含淚馬1都要

想問下大家覺得鑽開受唔受歡迎？白核5百尾會唔會有機會？感謝

唔知個隔音露台點玩好
好係度打邊爐

收到信上去解釋老婆收益大唔大機會俾人DQ?

老婆無返工，股息每月650都要補交證明文件

明明交左！

本身係就黎爆入息定點

好想瘋狂燒肉同打邊爐

露台對住條公路wo

買中高層應該人好d

唔爆，兩個加埋唔夠4皮。頭先打左去問，原來每個月其他收入唔計股息。可能我老婆無工返，反而問佢其他收入點黎

但係申請須知寫股息當其他收入
唔知佢點攪

唔好搵我就得
我老母都有d保險紅利計左落其他收入

後過你！不過你老母有無返工先？我諗我老婆無返工佢先寄信問我做乜有其他收入。有啲怕俾人SQ添

我老母有工番呀 上年7月特登因為申請居屋去搵工

已經跟住申請須知填同計
仲唔知有冇計錯保險紅利

你前過我無收野應該就無問題了

抽咁前就正啦

我第一次抽 所以填表同程序都唔係好熟
預左填錯畀人call
不過仲係無任何通知咁解

我本身打算陪跑
呀妹要求我抽
唔諗住中

想問下如果抽到綠置居之後係要幾時還返間公屋? 如果未入得伙都要還左先咁未做租租 1-2年?

可以收樓三個月後先還公屋

我wm千幾都收左信，可能你直接收信揀樓

白長DQ率上年係幾多？ 爭幾百先係range 入面

有人抽到都唔去既，放心。

諗住下次抽白表 係咪唔洗入息都可以做按揭

點解既
其實係咪交齊文件冇話DQ等收信就得？
上網睇2019年白長750個位但叫到2400幾

你收信要你交乜資料阿？

原來首期連律師費印花稅大約15%
加埋裝飾廿萬都唔少
基本上都40-50萬起跳。。。

睇你買到咩區咩房啦
鑽2 起碼70-80起跳

所以我轉馬1
樓花期遠d 無咁傷
粉2揀完樓就兩個月又要上律師樓磅水

Fab group有人話收倒call話無問題等收揀樓信
有人問點解會有call咁好
原來係主任本身有野要問佢先call佢

我岩岩上去睇都想黎問點解有call 咁好。

唔知而家審到幾多號，有消息又驚，冇又怕miss 左

我睇就WM千幾
第三/四粒珠倒
不過fb條友第一粒珠

請問大訂 律師費 印花稅 粉一預35 萬夠唔夠？
有冇其他雜項需要預多d 錢？

好似千幾左好耐

我見你成日係到解答人問題，其實你有冇抽到

我都係尻估

WM1646-2466都有粉1揀

見倒WM18XX已經補交緊文件
我WM一百尾仲未收DQ信同任何CALL 應該都無咩大問題

睇下有冇死雞執粉2

我都諗左一輪 低層馬2有露台唔近垃圾房都殺

你個冧巴點會有馬2呀
除非我記錯

執死雞姐 其實諗定馬1
我屋企人想兩房低層得
但我唔鍾意 寧願一房
不過我最低都要5樓

馬鞍山揀邊棟向山先唔會見到山墳？

Sor我原來打錯字
應該係 你點會冇馬2
你個冧巴應該得嫁
我個冧巴就話粉2都要執死雞姐

如果鑽1鑽2 火1火2火3全清我都穩陣10樓馬2

以上未計DQ

總排15xx ，我都驚無馬2露台，露台好似都好少數量，仲想揀近果兩座

我遠近都得
不過唔知仲有冇剩

得馬2低層露台會唔會照殺？定寧願高層露台馬1

留名等WS消息
利申，中左但係應該冇得揀
隨機次序8xx

24xx係總排拉
計哂所有人

你意思係 扣完重建戶 之後計 長者隊 綠白綠白白 既總排位？

投資聲明

係咪姐係填收息嗰啲野？

睇黎有玩股票既審查程序嚴格好多

佢無俾份野人貼姐，個個都係貼依啲

馬1就唔揀架啦
一定係馬2，會想揀10樓以上。。無露台就。。都無計

好彩忍住無玩股票
揀左樓先

我堅想要露台
我果排位應該仲有機低層馬2連露台既

呢到個個都想要露台

低層露台好嘈架
留番等我受啦

咩number

露台大d r ma😂 晾下衫咁，有露台方便好多

打邊爐 BBQ

吹大左，陣味好勁

係 打邊爐都仲可以

是的

其實個露台好窄咋喎 晾衫就ok

就係岩岩擺晾衫架，慣左有到無就會發覺差好遠

居屋露台原裝已經有晾衫架 不過幾高下

巴打條數點預？
我10xx都有d驚揀唔到2房露台
火3鑽2計埋好似都係五六百
正路如果有大揀大之後就到馬2露台
自己計極都驚揀唔到

岩先房署打畀我
但係畀芝麻來電block尻柒左
iOS 芝麻來電又del唔倒
要睇信箱了

岩岩收房署電話
畀芝麻來電block尻左聽唔倒

佢又差唔多5點先打黎
尻估應該老母保險簽番份聲明
同埋之前寫低畀話差一份正式月結單 整左份土炮電話print screen頂住先
希望唔係咩大獲野

DQ 唔會打電話俾你啦 唔驚啲客問長問短咩

DQ會直接出信同解釋原因
都會有個direct contact 俾你7日內打番去問詳情架

佢臨收工先打畀我
仲要今日星期五
唔好玩尻我
希望只係小事

只係唔知佢搵我做咩
要補文件點簽聲明
可能我佢等佢封信仲實際

只係估我前面既人清哂鑽1 2 火1 2 3既情況下

都唔關我事啦
等封聲明信就等揀樓

火炭都咁多人買? 個位置好似麻麻咁 係自成一國

現樓 單位同房黎計較大 校網靚

不過係咪咁搶手就唔知

有大單位同即買即住 似乎會受綠表歡迎啲

即買即住可能真係最大誘因

有冇話其實附近會再發展咁? 例如d工廈會改建

暫時唔覺有

如果買唔到3房
2房既吸引力同粉2差唔多
粉又都就黎落成

2個位置都唔算好 火車站都十幾分鐘路程
而且火炭又斜坡維修費 又工業區空氣差etc

三動始終有需求

其他地區2房則硬間3房9成黑廳
或者一間冇窗房

同埋唔係長者隊 都預左無鑽2鑽1 都係得馬鞍山同火炭可以諗

3房而家好似好少咁? 係未有個人搭個長者都可以抽3房?

理論上你簡單都買得3房
搭個長者係個排名會前好多
易D 買到心頭好咁解
廢老隊多數有大買大先再考慮地區

3房係真係好少

3房只會越來越少
但同時未來開放式數量會減少 因為過往銷情慘淡 房署俾人屌唔人道

前題你起碼要中一二號波 否則你都係預得一房（除非嗰一期所有地區都好正）

基本上我既話300以下都唔考慮 而家d 1至2人細到pk 淨係比老人家住都ok 但係比d家庭住實唔夠 預佢住十幾廿年肯定有大買大先
而家睇緊幾年後既位置好似都唔算太差 但又話起大西北搵左好多地

一定一啖砂糖一啖屎 每一次嘅配搭總有舊豬頭骨

睇下呢幾年抽單人咩情況先 唔得就之後綠置算

唔好咁老定覺得綠置一定大機
我都有fd 老者抽左幾年得個吉

都冇計 冇錢係得綠置揀
另外幫人問申請緊公屋既都可以抽綠置? 好似都排左6 7年 主任都未見

鑽1火2都有d機會 火1就應該冇乜人揀
長者隊黎計真係大機會要揀大單位
連鑽1我都有d保留 未必真係咁搶手

個人意見：

如果唔係番工遠既話 無論抵買 升值潛能 二手交投 附近環境 我都覺得馬1好過鑽1

因為依家啟德分分鐘做咗condom

詳細冇研究 但我有fd 同老人家兩個排擴展市區5-6年都冇回音

而家起碼7 8年啦 市區應該10年

唔係連馬1放題都無呀

同大細層數平成球 二手格價容易接受 環境近海邊 得閒都可以行吓海邊 小學校網差唔多 中學馬鞍山好似入沙田大區？ 沙田中學校網靚

嘈我覺得鑽石山會更嘈 係地理位置鑽石山贏

所以如果番工距離OK 馬鞍山好過鑽石山

以上純粹個人意見

我要求唔多 馬1 廿樓以上/馬2低層
自住

馬鞍山環境 配套 價錢都最平衡
可能分分鐘最搶手

我都覺得係 所以都驚揀唔到馬2露台
真係睇下到時會唔會有人因為地理位置揀鑽1 現樓揀火2 平揀粉2
咁先有d機會輪到我

今年真係好難估

突然之間咁多人討論

方便虛報時告你咋

應該都係要你補返張聲明投資收入，
我白核長1260內，同你一樣，過年前Miss咗主任電話，之後收信要補投資聲明。

要見咗主任審查合格，至再申請埋綠表資格證明書至合資格申請，佢連主任都未見係申請唔到綠置居。

填埋相關入息同資產個銀碼

又要再計過

報返你先前申請表填嗰個數，你份申請表無留copy？

無
不過所條算式有寫低
答案都係度

見Facebook group投票係鑽>粉>火>馬
可能真係有大買大同即住多過對位置考慮

粉嶺其實都算半現樓 11月尾
有一定吸引力

我淨係知好耐之前有朋友分左3次屋都好舊好遠 最後淨係要左張綠表買白居2 如果係咁即係見左主任起碼s2先可以申請綠置

如果可以鑽2高層vs 火炭3房，你會點揀

都好睇幾多個人住同埋返工地點

唔係wo你之前唔係好堅持粉嶺

我都有申報股票既資產，但無收到電話要簽聲明，正唔正常。。有d擔心

鑽2高層

你都係跟信打返俾主任，問清楚要聲明返個數目，費事寫錯咗要改，又要退返再簽名又再交過，我個主任有寄返個申請表copy俾我，兼圈埋個數驚我填錯

見完主任合格咗會有通知信，通知你合格進入配房階段同埋可以申請「綠表資格證明書」，要揸住有效綠表資格證明書至算係「綠表人士」。

要你填多次條數

如果同之前條數唔同
會唔會直接DQ

唔會，唔爆入息or資產就得

唔使擔心，我問咗我個case主任，只係有其他收入嗰個至要做聲明，如果你股票只有資產而無股息之類其他收入，係唔使做聲明。

清楚晒 thx

冇問題咪唔搵你

通常d人都係鑽馬比較

你攞得火3來講證明你對3房大細有要求
但資料不足唔講多d 冇意見

純粹覺得係想有大買大，而且又平啲，鑽2地點就好啲，交通方便啲，都好難揀

你對3房有冇好大需要?2房都可以迫少少間3房既

鑽最多人想買，所以一定第一
粉推左上去係因為心理戰，想影響人地揀粉
火既排位就最合理
馬就因為個個都想揀鑽，所以冇人揀馬

我收到信，要我補文件，信上面選樓次序020係咩意思？

020 = 2020 嗰期

Thanks

到時打畀佢問下 唔該哂巴打

唉 人工大減
粉嶺既話唔夠錢還卡數同時供樓
所以先轉馬鞍山 長d樓花期無咁傷

我都係貪馬2有多d時間儲下錢搞裝修

好的，感謝

收到信要見主任，唔係直接出購買證明？

Fb 有白長討論緊鑽2定馬2露台
留番d馬2低層露台畀我

最壞既打算同最好既結果都係CDE 極低層垃圾房

空氣清新機伺候

睇番得C座1號室兩房先係正垃圾房上面
不過隔左個有蓋平台

同埋勁多山墳景
綠白長咪撚搶
我要硬

邊個fb page? 可唔可以比條link黎
想睇下d人會想揀咩

上星期五主任打黎聽唔倒
今日打畀我都廢事

白單收到未

你咁前先上星期有call...

好似冇咩人可以一交表就冇手尾

應該係投資聲明果d
老母有幾份保險
所以最後先打黎

今日未有 睇多一兩日先

我未有

成日諗住有冇機會低層露台馬2 攪到無哂心機
我應該諗高層露台馬1放題會開心d

直接比人DQ 連補文件都唔得on99

師兄咩原因俾人DQ?

因為老豆老母分開左 只係報左老豆 主任話 因為未離婚 所以要埋老母d資料 寫得好清楚 所以連機會都唔比on99

有冇分居兩年

巴打大約WM幾多
即係無叫過你補文件 就直出DQ信？

咩都唔聽 只係話跟policy

直出DQ 唔聽任何解釋

咁呢d又真係好critical 既
我朋友都係咁直接kill 左啦

有時搭屋企人申請
真係要問得清清楚楚佢個婚姻狀況
攞齊證明文件

何況仲要阿爸阿媽

一房間三房都幾激動

真係買唔倒馬2 只買倒馬1就咁玩

God bless me plx

講多兩講我都開始淆底

我都係咁ge case
搞左好耐

問左主任，佢話居屋之中如果係家長隊，會睇得最嚴。

我朋友係佢阿爸阿媽唔識，但實情係老豆本身都有樓無係表格上有名。
所以好多人都以為天真可以過到骨

大佬愈爆愈多

都唔係咩秘密啦

唔係點會有人識用長者玩但申請需知唔睇

唔報總有原因

希望我身家清白順順利利

裝修準備多少少錢
爆廁改位 將成個廁90度順時
右下角間房都可以好似右上咁樣梯形 而且避免左開門見廁
成間屋正中係廳個空間感都大左
房門可以考慮唔用開門 改用趟門

good

新觀點

純層數討論：

眾所鳩知鳳凰層最貴 皆因天台有各式各樣嘅問題

依家嘅問題係 如果有得你簡 層數個priority 點掛？
Eg 鳳凰層 》 中高層 〉 中低層》頂樓 〉低層

我想爆廁呀 不過應該幾貴 唔考慮
諗住左上角房外牆做電視櫃 所以用傢私同木板間房
兩座梳化放右上角間房出面
睇下做趟門貴唔貴 唔係都趟門

廁所改位全爆大約加6萬左右啦
我果時親戚做，所以全爆加改座廁位
收樓14日後，就算漏水都係業主上身，房署唔會理你
睇你信承建商定自己裝修師傅多D (雍明苑就集體漏水出廳)

追過下POST，你一家三口住？
你個間法兩間細房淨係擺到3尺床
多個露台係好難係廳間多間房
亦都係我果時唔揀一房露台單位的原因

馬一同粉二應該都差唔多價
建議你買返兩房單位算

最後廳間房果度，你可以上玻璃趟窗/梗窗，下磚牆黎間
再加塊窗簾裝飾下

其實主要兩房都夠 勁少同時住3個
我 老母 呀妹
呀妹遲早嫁人
最多我同老母住
不過我番工唔方便 所以住舊屋多
所以我間3房係多尻除
間兩房就夠
預一間雙人房 一間單人房
我過黎瞓都係做廳長
應該吉屋時間最長

當然 買倒貨尾馬2就唔洗理

聲明書來了

你想講咩比佢聽

上網睇過廳房同廚房對調設計都唔錯
但間房就要係人地廚房下面

雍明苑一樓爆糞渠
D裝修佬好鍾意掉泥頭垃圾落馬桶，揀低層的自求多福

開頭都有諗過廁廚對調
但萬一師傅手工唔好漏水爆屎 又或者啲喉管老化要維修 咁就大撚鑊

之前睇過1-3樓共用一條獨立渠
4樓打上另一條 應該係依條爆
不過一樓都係臭到仆街

差唔多成個廁所廚房爆哂重裝

說服緊家人轉高層馬1

條糞渠由廚房走返去原先個位
路程遠咗，彎位多咗
仲要做諗埋個斜水，座廁可以要升高
搏唔過呀，清

最多咪轉座廁坐去中間
如果一房果個位可以偷，可以唔郁座廁位
原先企缸位做洗手盤，企缸移去一房偷出黎果個位
又或者企缸位同洗手盤對調

想問下綠長係咪未有人收到信？

綠長而家唔會有信喎
又唔洗查資產

thx

我今日都收到聲明。
佢上有張label 寫左我填既資產，係咪跟返填簽返名就交得嫁啦？唔駛再証明？

佢後面都係tick 左聲明一項。
咁代表同佢check 出黎條數岩定唔岩？

數唔岩唔係約見面咩
我都係填聲明
跟番之前計條數填
不過佢無跟埋label / form copy畀我

你記得之前填幾多咩
我就唔記得，好在佢有張label 提我。

其實係咪個個都要填返聲明比佢

我計數寫低左
因為條數複雜
我要每一part寫低點計
直接用計算機驚會計錯
如果主任約見面我都識答

問多一次，
即係而家佢冇約見，即係基本條數冇咩問題。
而家份聲明算係一份確認書，寫返之前條數比佢就得？

岩岩收到封信幾驚係dq 信，唔係dq 又驚唔知咩數唔岩，如果佢話唔岩數都唔知點計比佢

呢棟嘢location A級
但係管理F級

以我理解 條數有事小則打畀你問
一係去樂富見主任補文件
聲明書係有額外投資/保險等其他收入都一定要簽
我白核第一粒珠 WM一百尾
不過WM一千尾果d都陸續簽聲明書

可能我條數主任驚計錯都計多幾次
confirm無問題先簽得聲明掛

好在當初無懶 保險文件我交足3年畀佢

佢份聲明有投資，保險，定期，係咪都要填晒？
因為佢張label 寫得其他收入同資產投資

我理解係 以上幾項都當係其他收入條數
最好打畀主任問
我老母得保險 所以其他收入等於保險每月平均紅利
填番報果個總數

請問GE600頭
撇除粉嶺，會有什麼選擇，唔該晒🙏🏻

馬鞍山囉 你個排位基本都馬2

感謝解答
請問馬2鑽1都有機🤔

鑽1唔敢肯定
不過唔難
如果你前面既人都係有大買大行先既話

好，唔該晒，個排名唔上唔落
都要睇吓人哋食乜我先有得食🙏🏻

係 你個位8-9成有馬2
始終火炭兩房個則係大d
而且校網靚

我就無乜可能馬2
係睇下有冇雞執

睇嚟都係等睇前面d人點揀
先可再諗

實排1510
預計馬2尾水又或鑽1中層

梗係山2，一房同開放式實用性低，你過多幾年賣番出去都賺，同埋諗得買樓，點都會小朋友，一房點用

係另一個方面睇你多左時間，但番到去係鍋居又有咩意思，有一房點有番點私人空間

但山麗 同 馬鞍山個位置真係差太遠
好似馬鞍山方便好多

馬2都得尾水，唔係好多人dq咩

白長多dq
綠表唔係冇 但比例上真係少好多

而且白長唔影響綠長嘅最終排名
白長條隊會由後面既白長refill 唔會郁到綠長條隊

咩excel黎?

想請問下售樓書大概咩時間會出？

係info有得下載佢個表

唔知實排5000尾有冇機會可以執到粉2死雞

5000尾係5099定係5999
不過就算5099 2房應該都清哂

我9計過條數 如果係鑽火馬都俾人揀曬之後
最起碼要俾人DQ多300幾個 我先有機執到粉2死雞

仲以為白長dq都會郁到綠長添，又學到野

DQ300幾人好易 一定有啦

其實好簡單

我當你WE1-10000都DQ晒 咁WE10001自然變成第一個
之後WE10002-WE20000都DQ晒 咁WE20001就係第二個

我估嫁炸 希望執到死雞
都唔知宜家咩環境
白居2有信叫我見主任 叫我呀媽聲明
居屋都未有信
我都唔知佢咩玩法

搵唔到點download 個表🙏🏻求指教

Sorry 搵到了 謝謝🙏🏻

想問組別內放棄人數係咪即係計左我個組別排我前面要有幾多人放棄我先有得揀咁解？我白核佢計2539，quota 但寫我組內放棄人數6xx 先有得揀.....

組別內選樓排名減去配額=組別內放棄人數
照你咁講你個組別內選樓排名應該係3100幾

Wm5xxx都收信叫我補交某d文件同聲明 到底係有希望定係假像？

睇黎預今年放棄率都唔低

唔關事，公務員梗係點都叫你交咗先，係煩到申請人咋嘛
一陣間9成放棄率，揀樓前一星期先搵返d人出黎補資料咪比人屌到趴係度
果時綠置居係可以一日叫幾千個號碼的 (雖則綠表唔洗交文件)

再講，wm5xxx都未必冇機會
上年5:5都排到白核~27xx
今年多咁多單位 + 6:4 + 粉嶺西
個人覺得會有得揀粉開放式

謝謝你 殺到埋身有得簡再算 不過政府真係勁仆街 佢3月3出信 今日收信叫我3月9補文件比佢 痴線真係

我1000尾冇收到信 反而白居2要我補資料
你5000幾已經收到信咁搞笑？

我想問有冇清白單仲未收到信？

我

白單好似仲未出信？

你係咪得人工係入息 無其他入息呀？

係呀 但反而白居2仲叫我補文件
但居屋冇 不過我預咗白居2都冇機
只係反正要交 準備多份咁解

你有無睇申請須知㗎
你申請時應該已經要有證明文件，
只係唔做你當時即刻交咋

咦？我3000幾 我有股息但未收到信填聲明 （ 之前有人講話有股息就要填）

係呀 但唔係話有4xx個係白長重覆號碼？

上年有啲人都冇收到

佢好似無考慮呢一樣野

只可以講正常有投資就要填聲明
我老母儲蓄保險都要填

收到信要補交出生證明
但因為非香港出生 而出生證明遺失咗
補唔返 其實可唔可以要求簽聲明？
交咗DNA親子鑒定報告佢地唔受

咁我搵嘅時候，組別內放棄人數係show住yeah係咩意思

即係就算你前面無人放棄都有揀樓

咁我想問下我實際排名係3064，如果扣DQ大概會前幾多？ 會有咩揀？

點知今次有幾多人dq
同埋自己睇第一個post有咩單位再計下數
講真而家大家都係鳩估

支那仔

你都痴撚線 大陸出生就支那仔
我回歸前已經係香港
香港勝在有你呢啲on9

講回歸前後冇咩意思，
再講落去就離題

唔係我想離題嫁巴打

我諗係計資產

請教下如果係9月9月後開嘅銀行戶口有冇需要上報？

開始揀樓未?
等到頸都長

5月

想今年5月申請綠表 見佢話年底揀樓 但有D又未起好 係咪即係買樓花個成交期係咪唔似出面私樓咁係三個月係等佢起好先成交咁銀行按揭應該幾時申請好

關鍵日期前3個月

過左兩點後佢地食完飯打都穩陣d 架

個號碼排好多都會收到信，同要交資料？

個主任問其他人貸款個個都答資產
其實係我諗得複雜左

一陣佢心諗俾你過仲搵果十幾廿蚊搞9我，dq你先

白單係咪仲未有信

冇收到信白家想問係咪個個都收到信？ 之前有報股票戶口

大約WM幾多

WM3xxx 主任話呢兩個星期會check 完

差唔多啦
我WM一百尾都要今個月頭先收倒聲明書簽名
中間無call 無補文件

WE原來沒有從來都沒有

可能check緊d掛

綠置居2021｜啟鑽苑

***而房委會亦擬為選樓順序第三的「家有長者」家庭申請者，預留800個配額
*若申請者於申請居屋2020時，表明同意將申請保留至下一次資助房屋銷售計劃，將會納入今期綠置居。而居屋2020將於今年5月或6月選樓，若屆時申請者已成功購買單位，其新申請將會被撤銷

公屋又贏

佢好似用咗50綠：50白咁計？
2020居屋唔係轉咗60白:40綠？
不過roughly 咁計有個譜都好

我都係白單仲未有

5/6月選樓真係好微妙
邊緣人應該諗爆頭心大心細

試咗WE1 2 3
係六四喎

睇成交記錄雍明苑上年有12 個單拉撻訂
但房署個網又冇講果12 個單位係咪連埋係今年5月再抽

B座1804 0538
巴打睇緊依兩間

冇特定睇中邊間，基本上雍明苑我都會要

睇住先

應該會 佢最尾先一次過公報

佢景觀一流 但將軍澳太遠 同埋你睇返佢啲垃圾管理

去黨鐵站都就腳
管理公司

冇考慮過將軍澳所以冇睇過
不過三房冇長者就一定唔使諗

同埋綠置5折
啟翔應該坐實6折唔會再低

好似之前有講過唔會調整價錢，只會調整折扣率，如果樓價跌，應該會提升到7折？

我試咗個140佢個數就咁將個數乘2，唔係白表應該會前過280？

7折個折扣率咪低咗？

以WE140為例 實排246
咪前過280囉

唔明你個point

其實個表都唔係太準，求其睇下未算

老實說就算100%準都冇用 因為要等埋DQ結果先知道自己實際排名 用個excel只係知道左係冇DQ嘅情況之下大家既實際排名 再用2-3成DQ率打下飛機

但你話個表唔準我願意願聞其詳 做到咁都有得唔准？

你自己未講左

各人有唔同睇法 我自己就覺得呢個表可以提供worst case 揀樓次序已經好有用 特別係對於排得前簡樓既人（例如頭三日）基本上我地已經要開始排priority

任何DQ對我來講都係驚喜

揀樓前會公報幾多dq?

WM 隊除左dq 率，仲要睇長者果邊
所以咩數據都係參考

yes, 所以同一價錢下，你俾錢買嗰部分業權大咗（7成），反映返樓價

e.g. 你俾480萬買樓，6折下，即係你層樓市值800萬

樓價下跌，調整到7折，同樣480萬，代表你層樓市值685萬

呢個就係佢地所講唔會調整價錢，而調整折扣率去反映市況

應該係咁....有錯請指正

雖然咁講有d衰，我係白表第一粒珠，但都好似都揀唔落手，除左鑽石山其他地方去翻工都最少一個鐘，鑽石山有既話又覺得貴，到時候比家有長者揀完大單位都無哂，唔怪之得香港依家愈黎愈小人結婚，結左都唔生b。

鑽石山真係唔扺，佢六折完9365，原價一呎萬六左右咁，咁對比翻個地區其他樓價又唔係好扺。未揀就已經夠煩

現崇山: 17,200元
星河名居: 17,600元
采頤花園: 12,500元

六折完點會唔抵？
講緊呢個地區唔會再有樓係咁近地鐵站喎
同埋盡拎住呢舊錢你可以同區買到啲咩

地鐵站上蓋9千都話貴咁你呢世都唔使係香港買樓

咁買完唔係住一世，但到以後要補地價，其實佢係萬六蚊呎，咁相比起星河名居萬七呎私樓，另私樓咩裝備，公屋清水樓裝修又要幾多錢，私樓同居屋既投資回報又唔同，而且居屋2020係要十年先可以自由定價，仲有一點隔離係會起三橦公居，再前面幾年後又要起多幾橦公屋，住公屋既人多多少少都有一d係有問題，佢樓下係公園又點，你有小朋友你敢唔敢比佢落去玩？

如果淨係睇表面9000蚊呎係平，咁鑽石山最平200萬左右，係咪真係值呢個價？個升值潛力十年後係呢幾個居屋到係咪最高，但以上都係個人意思，大家睇法唔同都好正常

講投資無咩意思
要投資都唔投資香港樓啦
股票個d回報仲高啦
你睇下十年前qqq voo 回報幾多
好多人都唔明樓價受制於租金回報
廿年前租金回報高先有條件比樓市升
而家香港得2里 樓價上行空間仲有幾多？
真係要講投資物業 東南亞大把選擇
放日租/airbnb 年回報都十里 仲未計升值
只可以講係香港買樓你當消費好
要投資大把選擇 所以居屋揀地點真係方便為首選
都無必要考慮升值潛能

如果真係要考慮埋回報location location location依然係買磚頭既鐵道理

唔夠錢就要將貨就價嫁啦
鬼唔知住康樂園凱旋門好咩 有會所有高級保安 遊樂設施d 小朋友個個非富則貴

居屋政府送錢比你使重包保升價 回報都重覺得低過私樓自己搵新聞邊單唔係大賺既

又要蔗渣既價錢又要燒鵝既味道 既然咁多擔憂又覺得唔值咁真心建議你順應自己內心 唔好買

唔好嘈，留返俾我買

我其實都係覺得佢講得好有道理 支持佢決定姐

但你要諗同區邊度可以做到9成/9成半喎
新居屋30年擔保期，起碼有批綠表/白居二會有興趣
再者佢個location 係咁多新居屋其中一個最市中心嘅位置，有返咁上下吸引力

再講個區環境
先唔講附近係咩房屋種類
單係佢係工業區隔離同公路旁已經唔係首選喇
呢啲真係睇你要啲咩，個個都想住市中心又交通方便喇
買得居屋就將貨就價架喇

唔鐘意可以唔好要
留畀我自住

居屋黎講係正黨鐵站上蓋唔係年年有
仲要唔係山旯旮站上蓋
係沙中線同觀塘綫上蓋
你唔要 大把人爭住要

我同你都係白表一白尾，不過鑽石山到我個時都應該唔會有，講真我自己就諗緊馬鞍山，但如果唔係翻工唔方便真係覺得粉嶺火炭個升值潛力係高好多，以粉嶺為例入手係五千蚊呎，到時候補完地價賣萬五我諗都ok.但鑽石山補完就已萬六，唔通二萬一呎，但星河明居到個時都可以係差唔多價，咁買樓會買邊間，話鑽石山唔值係佢比起2019長沙灣凱徳苑五分鐘地鐵貴成千蚊呎，佢未拆個價平星河明居又係一千蚊呎。依家係買樓，梗係要諗多一層

咪玩啦
康城，深井，東涌先12000一呎
皇后山會有15000?
黃埔花園地鐵上蓋先講緊16000一呎

富有投資物業經驗的樂壇名人林夕先生都說, 買樓投資要升值, 最重要有三點, 就是地點、地點、地點!

由你諗買居屋當投資已經錯喇

10年先比賣
當投資已經係on9
儲蓄保綁5年已經比人屌呃錢

真係好唔抵, 正苦搵笨柒, 千其唔好揀, 求下你

10年係自由市場啫
兩年係居二賣就得
但係諗住用居屋搵大錢真係諗多咗
諗住換私樓就得但有機會位置差咗同單位細咗
本身原意都係咁樣做旋轉門架喇
係早十幾年停晒咋嘛

似乎你仲未知個遊戲點玩
我建議你睇清楚嗰轉讓限制再講

我都支持佢，少一個人出嚟爭

白單收到信未我未

我未

預計五月揀樓

白長都搞緊成5000份申請 之後家庭只會遠遠超越呢個數
你覺得佢哋呢個時間得唔得閒理單人？

其實排得前嘅非長者有冇機會執雞2房？

有 粉2

未

我都未，唔知幾時有

大圍差唔多

未補呢D價位居屋好多年
係咪真係有人入場

佢仲要三房

所以居二真係癲價 抽中一首基本上係政府送錢比你洗
就算山麗老西都狗衝

新公屋扑爆廁所 可以做返舊居屋則
到時又五門對廳咁

有無人主任無電話打黎，但自己發覺有資料漏左想補交番
份爛鬼保險原來有紅利，幾百蚊
同有現金價值，現金價值當資產？
呢個moment 提唔提出好

你之前無計依份保險落去
WE/WM大約幾多
退保價值當資產
紅利當收入

無報過一定要報番
因為都幾多野計
打定1823留番電話等主任打畀你

上晝打左等主任打黎再講

個額好細，點都唔超
係驚遲下抽中要大check, 所以都係主動補番先好d

係
所以我都on99走去煩主任問on9野
依d保險紅利仲要簽番份投資聲明

會唔會收警告信，上網d人公屋漏補交話得一次機會仲要寫漏報原因食封警告信

我唔係漏報 因為我係唔知貸款需唔需要計埋落收入
打去問又問得衰
主任廢事煩叫我補文件畀佢睇
我後尾搵倒答案係只計收入
我報果時都係無問題 條數都岩
所以係咪有警告信依樣野我都唔知

會唔會有機會再調平啲

想問吓，白表單人中咗頭no.，但自攪珠後就冇收過任何通知係咪正常？同咁多位大佬估計到我仲有咩揀？

白單咪頂盡得個粉1
3月中都黎仲攞住個第一粒波黎問資料
點幫你睇

話時話 到揀樓時 係咪 可以有時間
出去立即出張本票

早幾日又出定 再現場寫支票補
/早幾日出定一張cover目標單位樓價10%以上既本票
多左當首期

想問白表申請 但連埋公屋住戶人 咁公屋會唔會收走？

我覺得機會是零

唔係十萬就得

最多咪提高個折扣率
一手價冇變，係十年後補地價可以補少D
但依個時勢，好多居屋都唔會補完地價先賣自由市場啦

我覺得折扣率都唔變㗎啦
綠置嗰邊五折

佢個十萬(假設)係用最平的單位的5%計首期
如果你首期25萬，可以
1. 10萬本票+15萬支票
2. 25萬本票
3. 25萬以上本票(首期比多D)

方便的話，早一日準備定張本票，就算寫大一兩萬都冇乜所謂
揀完樓，開開心心去食個LUNCH/TEA好過啦

冇撚有錯

開開心心去食lunch 好過頻頻撲撲去銀行
當日銀行一定多人

話說今日同個房署 friend 吹水
佢覺得清拆戶都大機會轉至綠置

如果目標係鑽2正常既

仆街遲左補交文件係咪會DQ?

之前佢要我7日內補交
因為有d 文件係要問政府攞要7個工作天
佢話遲交都冇問題，去到都係扔落個箱
不過你最好打一打俾主任知會下

無睇信箱一睇見到要琴日交

補交文件程序係咪正常都係交俾房屋主仼跟住佢再交俾上司睇，然後就等收揀樓信？

4xxx 完全無補文件 , 等下次

綠長係咪乜都唔洗做，唔洗收信，唔洗交文件等5-6月揀樓消息？
感謝

頂 明明入左箱 房處話收唔倒聲明書 咩事

星期一又要打電話 有需要再剷上去即時簽多份

房署打俾你話收唔到?
你咁講我都驚驚地

寄信黎
Fb group都有人有咁既情況
但佢主任後尾搵番
星期一打去問下先
有需要就放假親身過去再簽
封信11號出 今日先到
都唔知會唔會延後次序添

係咪唔一定要補文件？直接等揀樓信？

對

我入完箱第二日就打俾主任，問佢叫唔收到

最多星期四殺上去清左條尾數仲佢
唔好再煩入箱
房署封信11號出
佢18號先拎去郵局寄
今日收信
封面寫急件 但係房署就慢慢寄
如果到時揀樓信都係咁就大獲

咩意思
我有keep住check email但咩消息都冇
我係㗎miss咗咩

我都想知，又係白單，完全無消息，想知房署打嚟係咩字頭驚miss左電話
5，6月揀樓兒家都未通知，唔知係佢地遲定我miss左d咩，上網又無得check

你入埋箱都收唔到咁大獲
我都專登寄順豐去
下星期打去問下收唔收到先

想問有無ching知道綠表一人幾時會有消息？
我怕最後過唔到入息
因為入表嗰陣就未爆
但呢一年份新工就爆咗
其實係咪已經無機

綠表爆入息？
咁應該你而家交雙倍租？

你係公屋住戶定係揸「綠表資格證明書」呀？

Sorry講錯
係白表

之前吹緊白單5月至處理

剛收到補交資料 😓 有股息真係要填聲明

打爆主任個電話都無人聽

之前打左 未覆我

好驚白單單人第一粒珠，都未必收到信。

有次序420內一定會有信啦，係唔知派信派到幾多

好似通常都派多啲信
收到信都唔代表一定有機

唔係有信=有得買？

你420內咪實有囉

白表你爆入息係一定比人DQ 架啦
下次努力啦......

睇黎跟我個主任無翻工
打左成日無人聽

Uber 入息會唔會被DQ 呢 有無人報 因為bank statement 會有顯示

冇報唔會被DQ 都係果句簽份聲明

唯一會DQ 既case都係過資產過入息

謝謝先🙏🏻 就係比佢見到呢...要報...報左都未過...

但其實係有期限 就係要喺佢哋排好揀樓信之前

bank statement 都 show 埋點可以唔報

其實份嘢越多瑕疵 主任只會睇得越仔細

其實通常幾時排 當5月揀樓
4月中定尾

想問如果儀家即刻辭工仲嚟唔嚟得切？
個入息會唔會又另外計法

我想問問 GE808 係咪MOS 都唔洗諗?

我想問問 GEM808 係咪MOS 都唔洗諗?

Sorry 心急打錯

唔會

其實申請須知寫得好清楚 有埋sample點計
你話你睇唔明就另計姐 少少功課都唔做就真係抵你俾人DQ

冇仔細問 不過應該每個group都唔同

好似第一批長者咁 如果當佢五月揀樓其實已經進入last round 最後階段 我諗如果4月尾前都交唔齊文件就拜拜

但係單人都而家應該都仲未vet

主任教我填左份聲明 做part time 佢都話盡量唔好填Uber . 我而家都好擔心.唔知份聲明過唔過到

唔爆數正常都無問題
除非差唔多爆 或者你本身Uber搵好多

我WM應該無咩問題
親身上去簽畀佢

就係唔係 個陣屎忽痕揸下 有排都未過🤣🤣

係呀 今日親身去比佢睇多次先交

想問下見主任前係咪要約左佢先
我打爆主任電話都無人聽

終於打倒
主任話入箱文件好多做緊 可能未派到去主任手
有得直接交畀主任既最好

Uber本身政府黎講唔好上枱面
所以主任先叫填part time算

係呀 打比佢之後話一陣去搵佢咁樣樣

唔該巴打
終於打倒畀佢
不過feel倒佢地依幾個禮拜勁忙

我就係明呀⋯⋯係驚填完呢個聲明 主任仲要比經理批呢 唔知個經理比唔比我過關 因為聲明係填無任何僱主証明

應該係啦 WM4xxx 都收到要比入息. 而家先改到3千中至尾

你就算無僱主證明都得架
係交既資料唔同姐
聲明書代表你提供既數目係真既
佢地都係就你畀既資料計數

佢地預今年放棄率都好高
驚好似上屆綠置居咁大量賣唔出
而且下年個位靚好多
今年隨時又賣唔哂

聽到呢句心都定少少 🤏 希望有啦 就黎交唔起租喇

點都好 DQ權係房署度
要DQ都無計
但係你唔爆數
資料齊主任睇完叫你簽聲明已經過左第一步
經理果關應該唔大問題

嗯嗯 而家去交料 希望順利

交完 淨係話資料齊會比經理再批 有咩再搵我🥶🥶
佢話都有人報Uber 既😌 問佢DQ 左幾多人佢唔答🤣🤣

資產唔高 會唔會唔比買

OK

唔會

最緊要TU 記錄良好

日期係十月一號或之後唔洗報

Me2

喺度討論好過啦

d 科學文講佢隻波長未必關事
但係我長住就老閪都唔博

唔知主任收齊文件未
唔齊再補唔係問題 驚遲得濟

開你老母咩
係到傾唔得既
係都要圍爐傾既
乜尻都要開group 小圈子

白長收到信未？上個月補交左資料但交完咩消息都冇

通常呢d group最後都變晒傳銷，廣告，course

唔想比二手居屋溢價，只有自己抽新居屋/綠置

再者，二手居屋一般平私樓二成。

[img]都有好多原因㗎，可能原本公屋單位好細，好多公屋都40年樓齡以上，或者交通唔方便，或者係公屋富戶諗住交返單位，又或者承繼問題因為戶主冇得自動戶籍過俾仔女，要重新做入息審查[/img]

而且同價錢同地區 居屋單位面積普遍大d

其實當決定用咗張綠表嘅時候，應該最大化佢
租置, 抽到市區大單位（睇彩數），已經執咗張綠表二百萬

二手居屋，著數咗自己住嗰part

連登多數開tg谷下場都係死谷
係壇慢慢推好過死

打完畀主任問收倒我封聲明書未 佢話星期一再打去問
而家好多file做緊

有7折
但要用新樓豪宅定價7折

唔知有機會粉一係幾錢

粉一最大呎數係385 平均呎價$5184
樓價$1995840
大約廿萬首期
揀樓前會出價單
以家只係參考住先

白表就一成 綠表5%

我意思係大家會唔會比多幾成 定係留低做返d錢做投資咁?

睇你自己 我就上面講左10-15%
買居屋邊有咁多錢

買唔起私樓都冇計

裝修都要2-40萬啦？

我預十萬鬆d
窮撚

有人收到揀樓日期未，點解好似咁奈都無回音

有冇人白單收到信

剛剛Facebook 見到有人話白核仲有叫人補交文件 佢應該批曬白核先到白單 我諗

想問綠表 有長者 係咪真係易中好多

想請教下如果有機會粉一
向東南係C座3/4室 D座7/8室咁睇🙏🏻

綠表買居屋或暫綠置居，係咪一定要做多次資產審查先？

綠表長者其實都好難 上年都係頭幾粒波先有得擇 機會仲少過十分一

只可以講中到都算頭一批㨂樓。比較易揀到心水單位

WM0060XX 都有收信補交文件
預留白核2500個單位，唔知有冇機會？

應該唔洗wor 我前幾年年年都有抽 無叫過我補

我等到頸都長

白單連第一封信都未收
等多兩個月先啦

應該4月中會有既啦
6月都開始揀樓

會唔會delay 左

我估應該唔會delay
因為佢同綠置個arrangement 帶d野應該要align

可能綠置都delay 呢

今日再打畀主任
終於確認收倒份聲明書

我上星期五都打左,主任都覆左電話話收到d保險資料，其實都已經寄順豐，不過見咁多人話寄失就打去穩陣d

房署call左好多人交文件 WM6xxx都有
白長都唔少 忙到補文件都處理唔切

係，佢都係講官方野話補交完仲審核緊，有問題會搵我咁。
不過我丁屎咁少數都無乜影響。

唔爆咪得
大前題文件交齊 而且到佢地手

我琴日都打左 都係話 經理睇左ok 就ok 但佢話太多人補資料所以要一批過拎比經理 即係未過關🤣

排緊隊

去到6xxx 真係好誇張

點解唔簡親身上去交？
唔會保險啲咩？

已經親身去入箱
佢忙到照寄擱置信

直接約面交啦

算啦 文件要交都交齊 正路都無咩再交

更正番 係白長56xx

仲要等成個幾月先知道結果 好忐忑

想問下
本身屋企5-6人單位公屋
老豆老母已經退休
不過老母話想抽居屋
係唔係應該點都抽左先會好d?
因為我自己想儲錢移民
但如果抽到居屋就係要我自己供
我月入都係得2萬鬆d
想尋求下意見

退休仲買樓咩邏輯

應該都係樓豬非戶主 日後兩老仙遊要交屋個d case

老人家諗法係最理想點都要有個自己物業

自己有能力咪自己買
無能力又買又係咩邏輯

所以人地咪上來問意見囉
你可以話佢事前research 唔夠

但佢兩萬入息，資產唔爆照計都仲可以住，只係要俾貴租者？

其實無論有自住需要點都係有長者係度果陣就抽先，無野揀最多唔要既咩

5-6人單位換居屋已經唔抵
極有機會大搬細

你又唔講屋企幾多人，點分佈
幾多人供

乜料都冇，點比意見

不過就咁睇，有錢自己出去買或移民好過

新手 想問白核8xxx收到信叫申報資產係咩意思

我都係，有咩用？

有冇人答到係有機抽定咩
完全唔明

我上年抽過都冇依封野

仲要我枝簽係十幾

咁機會係大過非白核第一粒既

應該要大搬細，冇壓測下樓嘅大細影響你月供😂😂不過抽到先算，2百幾啫咪抽下囉，又唔一定要買

可能DQ率同棄揀樓率大，同鑽石山比人揀完？今期得鑽石靚啫

照交左先 都唔知咩料

可唔可以講解下

次序前過非白核

我都係白核排到8xxx
今日又係收到信叫申報
排到咁後仲有機咩
就算有我估都係得粉嶺細單位

上年好似都叫到好後，可能参考過上年再加今年經濟同埋位置再衰d，比例上點都預鬆d

上年綠置居已經有樣睇

果時交左form有冇寄信比你confirm 收左你文件？

想問下大家 我收到信 wn係唔係可以揀樓

wm 先真

有機會
揀樓次序愈後 機會愈微

wm007xxx 算唔算後？

再接再厲

想問下2021居屋幾時先接受申請？

非白核係送錢俾政府wor

我WM43xx 年頭交哂資料 到宜家咩消息都冇
有冇野要補又唔知 DQ又唔知 我想問係咪正常
有冇巴絲同我一樣處境

我wm14xx上年年尾交曬野同你一樣
所以應該係正常，我安慰自己因為交齊野所以咩消息都無

3月尾先睇完WM3xxx

43xx年頭就叫交表有冇快左d

絲打點知😂

白核6xxx應該冇機啦

其實叫到咁後唔代表有得揀年年都係咁， 起碼要預多一兩倍㗎啦

好想快啲知結果煩緊拎舊錢裝修宜家住緊個到定留錢買居屋粉嶺1房

主任講 而我3月尾就收到要急補交野 即係佢剛剛睇完

WM6xxx 我都3月尾收到急補文件。

其實點解可以交漏咁多野

你既急補 係第一次都未補咁解下嘛....我係補完佢審查完再要我填聲明書個度急補喎

有投資就要填聲明書

補左幾次，最後果次係薪金聲明書。

請問房署打嚟個電話幾號 好驚miss call

咦 咁快既

2761 5000

馬1有乜升值潛力？

係咪5月抽？

等緊價單計數 快d出啦

有冇人試過打俾主任問進度？

之前打去問收齊文件之後無

一樣
廢時嫌我煩DQ我

反而今次覺得有機會
依家經濟唔好 公屋户唔買住番公屋
反正日後大把機會

睇完FB GROUP 攪到我又想打去問

白單係咪仲未有信？？

我都係...又期待又怕受傷害

雖然清楚自己身家清白 無咩好DQ

想問係咪收到入息審查表就姐係中左？

唔一定，要睇返你個number排幾多

你朋友如果只求一房應該無問題啦

唔係淨係睇綠長架麻 綠長冇 以佢排名去到綠家都好大機會有火一同粉一啦

如果長者就等下次啦 先有大單位

岩岩交左表, WM 62xx , 粉嶺開放有冇機會執死雞

交左表=收信補資料

白核名額2500個 加埋長者重複隊同埋其他DQ 應該都仲有機會掹車邊

但如果我係你家庭迫住買粉開可能都會有啲唔甘心 但中左唔買下次又未必咁好運soaad

正宗食之無味棄之可惜

係，想請教下，如果個冧把甘後，會唔會好遲先揀到樓？
都要準備定首期

好似話一日60個人左右

都至少等半年...加埋其他組別

離題一問 綠置居係咪同居屋一樣都係長者先

係 但就唔肯定單人長者係唔係

即係又可以放棄

雖然未公布 不過今次鑽好似細單位多

淨係aim兩房 所以疊埋心水等下年

請教各位Ching, 如果馬開同粉一會點揀 ？兩大一B ，住開港島。謝謝🙏🏻

謝謝🙏🏻 我唔會請工人呀 因為阿媽湊 港島返工諗住車佢出返港島比阿媽 讀書都會係個邊 只係今次一定要揀 年紀大等唔到多幾年再供樓 睇個平面圖就粉嶺舒服好多

一定係有房揀房

上年半年先處理完長者 今年多4成單位 仲要疫情 應該8個月
上年4個月就可以撚樓 今年6個月

無女朋友無老婆
反正唔係成日住果面 最多遲d結婚再執過

我就未有，完全無消息

剛Facebook update 主任話5月先有呀

馬一間3房無問題呀 我剛剛去左朋友公屋駿洋380 尺間完3房都ok 呀 當然兩個女個兩間房就好細啦

謝謝🙏🏻 希望我有😬

細唔緊要 我依家都無房瞓廳
因為呀妹痴屋住 遲下佢嫁左就唔洗煩
間細房呀仔/女住又得

鑽石山d 1人單位會唔會又滯銷

之前問過，戶都主同住戶都係可以之後先除
同埋有d唔係即買即住架嘛，照計應該係收先除既

唔會啦 好似話上次柴灣都接近賣晒

係得青衣嗰一次滯銷 今次個位仲靚過前幾轉

理論上係咁 叫你朋友得閒自己check吓GE d人既GM number係咪順序（呢個我都唔肯定）有心計其實計得到

但生小朋友或者已經有既應該唔會諗 我估多數買比老人家住

2人家庭其實ok 間到一房

不過百幾萬就真係抵既

巴打揀番粉2啦

理論上係
但GM 去到咁後都多數粉1/粉開

財政問題

綠長排唔到長者隊，都唔好揀綠家庭的單位
留返下次再抽好過
無謂浪費個長者名額

係咪長者隊？
如是，長者一定要做申請人，最多加埋你做聯名業主
如果普通家庭，可以直接家庭成員做單一業主

係嫁 所以其實好難取捨
我當你目標係頭10個Number都好 每一次其實都係得10份一機會

自問無乜中獎運就唔好諗咁多

同意 同埋呢今次呢一水叫大水

係呀 咁啱今次多供應我先有個希望 所以都會要

Facebook邊度有得睇？

到今日都未有DQ信
應該攪掂等揀樓

好似無分開

粉開

真係咩 但好似好少人有DQ信

唔係個個會上黎討論姐
有啲搏大霧又有

大家咁話

等等下又到四月中 應該我都ok 啦 無人搵我

好似單棟5XX個單位

靚河境 石門站多野食 濱境個邊巴士線叫多 沙田校網
對面就係第一城 同一個配套

真係除咗單幢管理費比較貴之外算係一流

到四月中啦 下次有消息應該係揀樓㗎啦

仲天真過天真嬌

多謝你

有消息會唔會email通知?